如果香港人是雞群,也是下金蛋的雞

環時：港人要求美國通過人權法案 是雞群求黃鼠狼當保鑣

【Now新聞台】內地多份官方傳媒批評香港示威者破壞港鐵設施，是將全體市民綁架在其一己私念之上，而要求美國國會通過《香港人權與民主法案》，是「雞群求黃鼠狼當保鑣」。
新華社發表短評指，香港出現的暴力行為對準交通命脈，破壞地鐵設施、在鬧市縱火，批評暴徒將全體市民綁架在其一己私念之上，如果任由情況繼續，香港社會將付出更加巨大和沉重的代價。

而內地《環球時報》的社評就指，香港極少數人呼籲美國國會通過《香港人權與民主法案》，如同「雞群求黃鼠狼當保鑣」，完全喪失理性，試圖以對「一國兩制」搞自殺式襲擊的方式，劫持整個香港的命運。
文章又批評，美國無權為香港的高度自治作出定義，警告如果想用有關法案壓倒基本法，是痴心妄想。
#要聞

如果香港人是雞群,也是下金蛋的雞

如果世界巨頭美國只黃鼠狼，也不做殺雞取卵的事

中共不過是偷蛋的土蛇，是偷雞摸狗之徒，才不是龍

口交部

比d新意

你要dehumanizes
文宣就跟住個勢去

偷換概念就會比別人好?

不會

黃鼠狼虐蛇吃蛇

乃天敵